\documentclass[12pt, a4paper]{article}

% FONT
\usepackage{newtxtext}

\usepackage[margin=3cm]{geometry}

% interlinea
\usepackage{setspace}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5} 

\newcommand{\meskip}{\medskip \\}

\title{\textbf{Executive Summary}\\Vinovita}
\date{}
\author{}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Descrizione}
Benvenuto nel meraviglioso mondo del vino, dove la passione e l'eleganza si fondono in una bottiglia! La nostra startup, chiamata Vinovita, è nata con l'obiettivo di portare un'esperienza enologica eccezionale a tutti gli amanti del vino. \meskip
La nostra missione è quella di creare un legame tra i produttori di vino di alta qualità e i consumatori che cercano sapori raffinati.\meskip
Inoltre, la nostra piattaforma online offre ai nostri clienti la possibilità esplorare il nostro vasto assortimento di vini, leggere recensioni autentiche e ordinare comodamente da casa loro.
Offriamo anche un servizio di spedizione veloce e sicuro per garantire che ogni bottiglia raggiunga il cliente in condizioni ottimali.\meskip
Vinovita si impegna a promuovere la sostenibilità nel settore vinicolo.
Collaboriamo con produttori che adottano pratiche ecologiche nella produzione dei loro vini.
Vogliamo essere un punto di riferimento per i consumatori che si preoccupano dell'ambiente.\meskip
In sintesi, Vinovita è molto più di una semplice startup per la vendita di vini.
Siamo un'esperienza enologica completa, dove la qualità e la sostenibilità si incontrano per offrire ai nostri clienti un viaggio indimenticabile nel mondo del vino.
Unisciti a noi e scopri l'arte e il piacere di un buon bicchiere di vino.

\section*{Mercato}
Il settore del vino è un mercato ampio e in continua crescita, con una domanda stabile e una cultura consolidata intorno al consumo di vino.
Ci sono molte opportunità nel settore per offrire selezioni curate, servizi di consulenza e un'esperienza d'acquisto coinvolgente.\meskip
Il settore del vino è altamente competitivo, con numerosi rivenditori e piattaforme online che offrono una vasta gamma di vini.
I concorrenti includono enoteche tradizionali, negozi di vini specializzati, grandi catene di distribuzione e piattaforme di e-commerce dedicate al vino.\meskip
La sfida principale è differenziarsi dai concorrenti offrendo un prodotto esclusivo e una selezione di vini unica, esperienza personalizzata, prezzi competitivi e una forte presenza online.\meskip
C'è una crescente tendenza verso l'acquisto di vino online, con sempre più persone che vogliono scoprire nuove etichette provenienti da diverse regioni vinicole; inoltre i consumatori sono sempre più interessati a vini biologici e sostenibili.\meskip
I potenziali clienti includono gli amanti del vino, ristoratori, bar e hotel, nonché persone che cercano regali di alta qualità e unici legati al vino.

\section*{Modello di business}

\section*{Analisi del piano finanziario}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
    \hline
                           & 1° anno & 2° anno & 3° anno \\ \hline
    R.O.I. (\%)            &         &         &         \\ \hline
    R.O.E. (\%)            &         &         &         \\ \hline
    Liquidità              &         &         &         \\ \hline
    Solidità patrimoniale  &         &         &         \\ \hline
    Equilibrio finanziario &         &         &         \\ \hline
    BEP                    &         &         &         \\ \hline
\end{tabular}\meskip
\begin{tabular}{|c|l|}
    \hline
    VAN & CIFRA IN EURO \\ \hline
    \end{tabular}
\section*{Cosa ci rende diversi?}
In primo luogo, offriamo vini artigianali di nostra produzione, offrendo così un prodotto esclusivo e non reperibile altrove.\\
Inoltre ci impegniamo anche ad offrire vini selezionati, provenienti da regioni vinicole italiane, garantendo così prodotti di qualità.\meskip
Ma Vinovita non è solo una piattaforma di vendita di vini pregiati.
Offriamo guide dettagliate, consigli di abbinamento cibo-vino e approfondimenti sulle diverse varietà di uve e regioni vinicole.

\end{document}